%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Abstract

\begin{abstract}
In questo documento di tesi vengono analizzate quali sono le tecniche
odierne e dell'imminente futuro per informare i cittadini di situazioni di
pericolo imminente o d'emergenza come terremoti, tsunami, etc.; 
il tutto in ambito di reti cellulari, con particolare attenzione
alle reti UMTS e LTE.
Si tratta del lavoro svolto presso Athonet Srl per implementare un Cell
Broadcast Center da integrare in un core network di una rete cellulare; 
vengono analizzati i requisiti del servizio e i protocolli
proposti dal 3GPP.
I documenti del 3GPP sono innumerevoli e molto tecnici; in particolare quelli a
cui fare riferimento o coinvolti in qualche modo nel servizio di broadcast
sono a decine. Questa tesi può essere una buona
introduzione per chi voglia avere una panoramica generale del funzionamento
del Cell Broadcast Service.

\end{abstract}

%\selectlanguage{english}
%\begin{englishabstract}
%
%\end{englishabstract}
%\selectlanguage{italian}
